Los impuestos sobre los vehículos reflejan una variedad de influencias más allá de la necesidad obvia de recaudar ingresos. Las consideraciones geográficas, industriales, sociales, energéticas, de transporte, de política urbana y medioambiental han influido en el nivel y la estructura de los impuestos. Muchos impuestos sobre los vehículos se instituyeron en una época en la que los coches se consideraban artículos de lujo. El aumento de la propiedad de automóviles en las últimas décadas ha reducido la progresividad de esos impuestos (muchos hogares de bajos ingresos tienen hoy al menos un coche). En la actualidad, los regímenes fiscales se utilizan cada vez más para influir en el comportamiento de los consumidores o las empresas. Las consideraciones energéticas y medioambientales han llevado a ajustar la fiscalidad en función de la eficiencia del combustible de los vehículos, el CO2 y las emisiones contaminantes. También se han introducido impuestos sobre el uso de las carreteras para gestionar el coste externo del transporte y obtener ingresos adicionales.

En la mayoría de los países, los impuestos totales sobre los vehículos resultan de una combinación de impuestos únicos (sobre la compra o la importación) y recurrentes (sobre la propiedad o el uso)

https://enruedas.com.co/impuesto-vehicular/previsora/
